В схеме (см. рис.) все элементы можно считать идеальными. ЭДС источника $\mathcal{E} = 4{,}0\unit{В}$,
сопротивления резисторов $r = 50\unit{кОм}$, $R = 150\unit{кОм}$, емкость конденсатора $C =
2{,}0\unit{мФ}$. До замыкания ключа ток в цепи отсутствовал. Ключ замыкают на некоторое время, а затем
размыкают. За время, пока ключ был замкнут, в схеме выделилось количество теплоты $Q_1 =
7{,}43\unit{мДж}$, а после размыкания ключа в схеме выделилось количество теплоты $Q_2 =
1{,}00\unit{мДж}$.
\begin{enumtask}
    \item Какой заряд протёк через резистор $R$, пока ключ был замкнут?
    \item На какое время замкнули ключ?
\end{enumtask}